---
title: Mise à jour de février 2024
authors: [cb]
tags: [Nouveautés]
---

# Mise à jour de février 2024 :

## Une mise à jour importante de la plateforme Éléa a eu lieu durant les vacances scolaires d'hiver et concerne l'ensemble des régions.

<!-- truncate -->

- La version PHP a été montée en version 8.
- Amélioration de l'affichage des blocs du Teacherboard.
- Agrandissement de la zone de dépot d'un dossier vide sur le teacherboard.
- Optimisation de la hauteur des écrans sur le teacherboard et différentes activités.
- Suppression de l'affichage de la date de modification dans une page.
- Rétablissement de l'état d'achèvement par défaut lors de la conversion en test d'une activité Appariement, QCM ou millionnaire.
- Suppression de l'avis relatif aux cookies sur l'écran de connexion avec un compte local.
- Prise en compte du nouveau format des fichiers d'imports de l'ENT Kosmos.
- Modification du logo Éléa pour les connecteurs.

## Correction de bugs :

- Correction de la prise en compte des balises ul et li dans la ressource "zone texte et média".
- Correction des marges hautes et basses pour la ressource "zone tete et média" dans la page du cours.
- Correction de la couleur des icônes symbolisant les activités dans le rapport "achèvement d'activités".
- Rétablissement de la popup lors de l'obtention d'un badge (un essage d'erreur était affiché).
- Correction d'un dysfonctionnement sur le bouton "Cacher la structure hors section 0".
- Correction du bug à l'affichage du Teacherboard pour certains utilisateurs.
- Correction d'un problème des imports Onde et Siècle. Les caractères accentués sont de nouveau bien pris en compte.
- Correction d'un problème lors de l'import lorsque l'on clique sur "sélectionner un fichier depuis son ordinateur". Le rafraichissement de la page n'est plus nécessaire.
- Correction de l'emplacement (en haut à droite) du bouton X pour fermer l'activité carte de progression.

Plusieurs autres correctifs concernant l'affichage de divers éléments et la gestion des utilisateurs ont été déployés.


